Имеются две трубы, подсоединенные к смесителю. На каждой из труб имеется кран, которым можно регулировать
поток воды по трубе, изменяя его от нуля до максимального значения $1 \unit{л/с}$. В трубах течет вода с
температурами $t_1 = 20 \cels$ и $t_2 = 60 \cels$. Из смесителя вытекает вода, температура которой во
всех точках одинакова. Постройте график зависимости максимального потока воды, вытекающего из смесителя,
от температуры этой воды.
\answer{
	\begin{tikzpicture}
	\def\t{10}
	\def\tt{50}
	\def\J{1}
	\begin{axis}[
		width = 6cm,
		height = 6cm,
		line width = 1pt,
		xmin = 10,
		xmax = 50,
		ymin = 1,
		ymax = 2,
		xtick = {10, 20, ..., 50},
		ytick = {1, 1.2, ..., 2},
		xlabel = {$t,\cels$},
		ylabel = {$J,\unit{л/с}$},
		grid = both,
		major grid style = thick
	]
	\addplot[very thick, blue, domain = \t : {(\t + \tt) / 2}]
		{ \J * (\tt - \t) / (\tt - \x)};
	\addplot[very thick, blue, domain = {(\t + \tt) / 2} : \tt]
		{ \J * (\tt - \t) / (\x - \t)};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
}
\tags{район, 9, теплота, график}